\documentclass[14pt,a4paper]{extarticle}
\include{preamble}
\usepackage{changepage}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usetikzlibrary{tikzmark}
\usepackage{karnaugh-map}
\begin{document}
\includepdf[pages={1}]{./assets/face.pdf}
\tableofcontents
\clearpage

\anonsection{ВВЕДЕНИЕ}

\subsection*{Цель и тематика курсовой работы}

Курсовая работа по теории автоматов выполняется студентами направлений
09.03.01.62 «Информатика и вычислительная техника», профиль подготовки
«Вычислительные машины, комплексы, системы и сети» и 10.03.01.62
«Информационная безопасность», профили подготовки «Организация и технология
защиты информации» и «Комплексная защита объектов информатизации». Она
способствует развитию навыков логического проектирования различных дискретных
устройств и приучает студентов к грамотному оформлению отчетов по выполненной
работе. Успешное завершение курсовой работы подготавливает студентов к
дальнейшему изучению цикла дисциплин по вычислительным машинам и системам, а
также к курсовому и дипломному проектированию.

Каждый студент получает индивидуальное задание на курсовую работу, которое
предусматривает разработку функциональных схем цифровых устройств, реализующих
заданные алгоритмы.  В задании студенту может быть предложено, например,
провести структурный синтез цифрового автомата; синтезировать полиномиальный
счетчик.  Индивидуальное задание включает проверку работоспособности автомата с
использованием программы ЭВМа. Во всех случаях объем задания корректируется
преподавателем исходя из норм времени на курсовую работу.

Исходными данными при синтезе конечного автомата являются: алгоритм работы
автомата, типы используемых логических элементов и элементов памяти.

\clearpage

\anonsection{ЗАДАНИЕ 1}

\subsection*{Исходное задание:}

\begin{center}
\begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l | l |}
	\hline
	2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9\\
	\hline
	10к & --- & нет & 10к & 30к & --- & RS & И, ИЛИ, НЕ\\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}

Требуется предусмотреть асинхронную установку в начальное состояние.

\subsection*{1. Описание переменных величин}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	Входные сигналы:\\
	$x_0$ -- поступление монеты по 10к.\\
	$x_1$ -- заказ товара А.\\
	$x_2$ -- заказ товара В.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	Внутренние состояния:\\
	$a_0$ -- накоплено 0р.\\
	$a_1$ -- накоплено 10к.\\
	$a_2$ -- накоплено 20к.\\
	$a_3$ -- накоплено 30к.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	Выходные сигналы:\\
	$y_0$ -- пустой сигнал   («молчание»);\\
	$y_1$ -- выдача товара А;\\
	$y_2$ -- выдача товара А со сдачей 10 к.;\\
	$y_3$ -- выдача товара А со сдачей 20 к.;\\
	$y_4$ -- выдача товара В;\\
	$y_5$ -- возврат монет.
\end{minipage}

\vspace{1em}
\subsection*{2. Граф переходов АКА}

\addimghere{plan.png}{0.7}{}{}

\subsection*{3. Кодирование абстрактных переменных структурными}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	\hspace{0em}

	\centering
	\begin{tabular}{|x{0.3\textwidth} | x{0.3\textwidth}|}
		\hline
		     & $\alpha \beta$ \\
		\hline
		$x_0$& 1 0 \\
		$x_1$& 0 1 \\
		$x_2$& 0 0 \\
		\hline
	\end{tabular}

	\hspace{0em}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	\hspace{0em}

	\centering
	\begin{tabular}{|x{0.3\textwidth} | x{0.3\textwidth}|}
		\hline
		     & $Q_0 Q_1$ \\
		\hline
		$a_0$& 0 0 \\
		$a_1$& 0 1 \\
		$a_2$& 1 0 \\
		$a_3$& 1 1 \\
		\hline
	\end{tabular}

	\hspace{0em}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	\hspace{0em}

	\centering
	\begin{tabular}{|x{0.3\textwidth} | x{0.3\textwidth}|}
		\hline
		     & $y_1 y_2 y_3$ \\
		\hline
		$y_0$& 0 0 0\\
		$y_1$& 0 0 1\\
		$y_2$& 0 1 0\\
		$y_3$& 0 1 1\\
		$y_4$& 1 0 0\\
		$y_5$& 1 0 1 \\
		\hline
	\end{tabular}

	\hspace{0em}
\end{minipage}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	\centering
	\vspace{1em}

	$]\alpha \beta[$
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	\centering
	\vspace{1em}

	$]\log_2 4[$
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
	\centering
	\vspace{1em}

	$]Q_0 Q_1[$
\end{minipage}
\vspace{1em}

\subsection*{4. Кодированная таблица переходов, выходов и возбуждений
структурного конечного автомата (СКА)}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c | c | c | c | c | c |}
		\hline
		$\alpha \beta$ & $Q_1(t) Q_2(t)$ & $Q_1(t+1) Q_2(t+1)$ & $y_1 y_2 y_3$ & $R_1 S_1$ & $R_2 S_2$\\
		\hline
		1 0  &  0 0  &  0 1  &  0 0 0  &  – 0  &  0 1  \\
		0 1  &  0 0  &  0 0  &  0 0 0  &  – 0  &  – 0  \\
		0 0  &  0 0  &  0 0  &  0 0 0  &  – 0  &  – 0  \\
		\hline
		1 0  &  0 1  &  1 0  &  0 0 0  &  0 1  &  1 0 \\
		0 1  &  0 1  &  0 0  &  0 0 1  &  – 0  &  – 0 \\
		0 0  &  0 1  &  0 0  &  1 0 1  &  – 0  &  1 0 \\
		\hline
		1 0  &  1 0  &  1 1  &  0 0 0  &  0 –  &  0 1 \\
		0 1  &  1 0  &  0 0  &  0 1 0  &  1 0  &  – 0 \\
		0 0  &  1 0  &  0 0  &  1 0 1  &  1 0  &  – 0 \\
		\hline
		1 0  &  1 1  &  0 0  &  1 0 1  &  1 0  &  – 0 \\
		0 1  &  1 1  &  0 0  &  0 1 1  &  1 0  &  – 0 \\
		0 0  &  1 1  &  0 0  &  1 0 0  &  1 0  &  – 0 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\clearpage

\subsection*{5. Минимизация системы переключательных функций(СПФ)}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{0,1,1,1,0,0,0,0,0,0,0,1,-,-,-,-}
		\implicant{1}{3}
		\implicant{3}{2}
		\implicantedge{3}{3}{11}{11}
	\end{karnaugh-map}
	$y_1 = \overline{\alpha}\overline{\beta} Q_1 + \overline{\alpha}\overline{\beta} Q_2 + \overline{\beta} Q_1 Q_2$
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{0,0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,-,-,-,-}
		\implicant{7}{14}
	\end{karnaugh-map}
	$y_2 = \beta Q_1$
\end{minipage}

\vspace{2.5em}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{0,1,1,0,0,1,0,1,0,0,0,1,-,-,-,-}
		\implicant{1}{5}
		\implicant{5}{15}
		\implicant{15}{11}
		\implicant{2}{2}
	\end{karnaugh-map}
	$y_3 = \beta Q_2 + \overline{\alpha}\overline{Q_1}Q_2 + \overline{\alpha} \overline{\beta} Q_1 \overline{\beta}$
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{-,-,1,1,-,-,1,1,-,0,0,1,-,-,-,-}
		\implicant{0}{6}
		\implicant{3}{11}
	\end{karnaugh-map}
	$R_1 = Q_1 Q_2 + \overline{\alpha}$
\end{minipage}

\vspace{2.5em}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,-,0,-,-,-,-}
		\implicant{13}{9}
	\end{karnaugh-map}
	$S_1 = \alpha \overline{Q_1} Q_2$
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{-,1,-,-,-,-,-,-,0,1,0,-,-,-,-,-}
		\implicant{1}{11}
	\end{karnaugh-map}
	$R_2 = Q_2$
\end{minipage}

\vspace{2.5em}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_1 Q_2$][$\alpha \beta$]
		\manualterms{0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,-,-,-,-}
		\implicant{12}{8}
		\implicant{14}{10}
	\end{karnaugh-map}
	$S_2 = \alpha \overline{Q_2}$
\end{minipage}

\vspace{2.5em}

\subsection*{6. Перевод СПФ в форму базиса {И-ИЛИ-НЕ}}

\noindent
$y_1 = \overline{\alpha}\overline{\beta} Q_1 + \overline{\alpha}\overline{\beta} Q_2 + \overline{\beta} Q_1 Q_2$\\
$y_2 = \beta Q_1$\\
$y_3 = \beta Q_2 + \overline{\alpha}\overline{Q_1}Q_2 + \overline{\alpha} \overline{\beta} Q_1 \overline{\beta}$\\
$R_1 = Q_1 Q_2 + \overline{\alpha}$\\
$S_1 = \alpha \overline{Q_1} Q_2$\\
$R_2 = Q_2$\\
$S_2 = \alpha \overline{Q_2}$

\subsection*{7. Вариант дополнительной минимизации СПФ по п.5.}

В целях упрощения схема целесообразно использовать общие функциональные части,
если допустима некоторая потеря быстродействия автомата. В данном случае,
потеря недопустима, поэтому СПФ осталась неизменной.

\subsection*{8. Схема автомата.}

\addanonimghere{ai_001.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_002.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_002.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_003.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_004.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_005.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_006.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_007.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_008.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_009.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_010.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_011.png}{0.7}
\addanonimghere{ai_012.png}{0.7}

\clearpage
\anonsection{ЗАДАИНЕ 2}
\clearpage

\anonsection{ЛИТЕРАТУРА И НОРМАТИВНЫЕ МАТЕРИАЛЫ}

1. Песошин, В.А. Организация ЭВМ и систем: Основы организации и проектирования:
учебное пособие / В.А. Песошин, В.М. Трусфус, А.Ш. Хафизова. - Казань: Изд-во
Казан. гос. техн. ун-та, 2009. – 170 с.

2. Песошин, В.А. Теория автоматов: учебно-методическое пособие / В.А. Песошин,
Б.Г. Ктомас, В.М. Тарасов. - Казань: Изд-во Казан. гос. техн. унта, 2008. – 116
с.

3. Карпов, Ю.Г. Теория автоматов: учебник для ВУЗов / Ю.Г. Карпов. - СПб.:
Питер, 2002. – 224 с.

4. Александрова, Л.А. Информатика I: Основы информатики: учебное пособие / Л.А.
Александрова, В.И. Глова, В.А. Песошин, В.М. Трусфус. - Казань: Изд-во КГТУ им.
А.Н. Туполева, 2001. – 128 с.

\end{document}
